# Основы создания образа Docker

## Цель работы
1. Создать образ Docker
2. Развернуть контейнер Docker из полученного образа
3. Напечатать любой файл из Docker-контейнера

## Исходные данные

1. Персональный компьютер с установленной ОС Windows 10
2. Установленный Docker
3. Реестр образов Docker: `https://hub.docker.com`
4. Терминал

## Варианты решения задачи

1. Создать `DockerFile` содержащий инструкцию `CMD` для Docker Container
2. Собрать образ с помощью команды `docker build . -t first_image`
3. Запустить контейнер с помощью команды `docker run first_image`

## Общий план выполнения

* Установить Docker, создать папку для docker проекта
* Создать в папке проекта файл Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции

## Содержание Лабораторной работы

### Шаг 1
Создаём каталог `first_image` и переходим в него. В текущем каталоге создаём файл `Dockerfile`

### Шаг 2
В созданном `Dockerfile` напишем следующие инструкции: 
```
FROM ubuntu:latest
CMD more etc/host.conf
```

### Шаг 3
Запустим терминал в текущем каталоге и соберём контейнер командой:
- `docker build . -t first_image`

### Шаг 4
По завершению сборки контейнера, производим его запуск: 
- `docker run first_image`

## ️Оценка результата

Контейнер успешно запустился и вывел содержимое файла `/etc/host.conf`:
```
# The "order" line is only used by old versions of the C library.
order hosts,bind
multi on
```
## Вывод

Изучены основны создания образов и запуска контейнеров в Docker

